食物及衞生局 ：社會若有共識 不排除提早全面禁傳統煙

在新一份《施政報告》中，政府提出計劃全面禁止電子煙，惹來熱議。食物及衛生局局長陳肇始出席電台節目時否認局方政策反覆，又指如大部分市民有共識全面禁止傳統煙，政府亦會考慮。

她表示，現時香港的吸煙率為10%，目標於2025年減至7.8%。她引述外國經驗稱，大多數外國國家會訂下時間表及吸煙率指標，通常指標不容易訂為0，多數會訂為5%或以下，也差不多算是全禁，惟本港吸煙率要降至7.8%以下仍需時間；但如大部分市民有共識要全禁傳統煙的話，政府亦會考慮。

對於全面禁止電子煙受到質疑，她指，政府決定全面禁止電子煙及新型吸煙產品的入口和銷售，是經過考慮各界的意見及最新的研究數據。她強調，局方從來沒有排除全面禁止的做法，不認為局方政策反覆，指任何政策在考慮各界意見、科學實證和真實情況後，是會作出調整。

支持全面禁煙
反對全面禁煙

文字偽術

社會幾時有共識禁電子煙呀? 咁你又死去禁

不如禁埋酒啦
變成猶太國教
咩都唔好玩啦不如

社會共識要考慮埋煙民意見

但係食電子煙既就唔包

住緊商住兩用嘅大廈
左右隔離都係賓館
仆街大陸蝗日日喺走廊食煙
好似訓煙灰缸隔籬
(尋日仲見 有人擔住口煙入)
管理處、控煙辦 多次投訴
都無人處理到

非常支持全城禁煙

電子煙又咁快有共識咩？

啲官講嘢越來越低智

繼續吹

又用游行數字黎話係小部分人反對
馬上生效

有1個反對都可以係無共識

on9陳肇始
禁電子煙何來有共識？

共識可以創造出黎

主要係驚得罪商家多過得罪煙民

BTW 應該快手d畫指定吸煙區，街邊d火車頭真係好難頂

依個政府幾時care過社會共識
香港人唔表態就當係支持

全港禁煙只會令私煙問題更嚴重

最撚憎啲人
邊行邊食煙
係人多地方停係路中心食煙
對住其他人噴煙

林鄭話主流意見叫佢唔做佢會辭職
嘥鳩撚氣啦屌你老母
官喎 屌你老母

早就應該禁啦

林鄭咁叻創造共識，今次比個機會你威下

黃子華：冇拗撬？有乜嘢係冇拗撬？乜嘢都有拗撬！

加稅先會，禁左煙都冇公私之分